（突發）香港酒店工會要求本港酒店全面拒收湖北省旅客，否則升級工業行動

【香港酒店工會要求本港酒店全面拒收湖北省旅客（特別是武漢市），並於七日內執行防疫應對措施，否則升級工業行動。】

武漢肺炎疫情不斷擴散，本港至今已有10宗武漢肺炎確診個案。據了解，香港昨日(29日)新增2宗新型冠狀病毒初步確診個案。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，該2名新增患者分別為73歲女子及72歲男子，均為武漢市居民。患者於1月22日從武漢抵港，中途曾到訪過不同五星級酒店，包括到W酒店及四季酒店入住，及到麗思卡爾頓酒店查詢入住。

接二連三被迫接收經內地到港或湖北省（特別是武漢市）的旅客入住酒店之事件令酒店業人心惶惶。多位香港酒店工會（下稱 本會）會員及業界同事亦向本會求助，希望能拒絕經內地到港或湖北省（特別是武漢市）的旅客入住。

本會曾致電衞生防護中心查詢，若發現入住旅客出現武漢肺炎象徵(包括:發燒，呼吸困難等症狀)，酒店能否要求對方入院，政府部門表示任何人均沒權要求病人入院，需按病人意願選擇。

這無疑代表接收該旅客與否之決定權仍在酒店手中。本會據各酒店的內部同業消息得知已有酒店停止接收來自疫區的旅客，本會仝人表示全力支持。可是，仍然有大量酒店管理層沒正式宣佈全面拒收湖北省旅客（特別是武漢市），完全漠視酒店所有員工的人身安全。

本會現正要求本港所有酒店：
1. 全面拒收湖北全省旅客（特別是武漢市）
2. 需提供充足防禦物資以應對外來客人，包括外科口罩、酒精搓手液及手套。
3. 所有旅客入住酒店前都必須量體溫，以確保健康狀況，有發燒症狀需立即請客人就醫及離開。
4. 如不幸已經接觸到湖北省旅客（特別是武漢市），必需根據衛生防護中心-酒店業感染控制及預防指引（參見附錄）教導員工如何徹底消毒房間及樓層。並在清潔湖北省旅客（特別是武漢市）住過的房間時，必須提供類似醫護人員使用的全身保護套裝予房務員工，以保障高危的前線清潔員工。
5.任何酒店員工若果不幸曾經接待過確診武漢肺炎的旅客，必須進行14日自我隔離，當病假處理，酒店必須按照勞工法例支付期間薪金。

懇請全港各酒店，尤其是已有確診病人曾經入住過或已接收來自疫區旅客的酒店，於七日內（6/2前）執行防疫應對措施，否則本會將會升級工業行動。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，本港現時已有迫切性全面封關，該盡快堵截源頭：於14天內完全堵截所有內地人入境香港，防止疫情繼續傳入香港，本會深表認同。

最後，本會再次要求香港政府立即參考澳門做法，派警方巡查全港各酒店，找出仍然留港的武漢或湖北旅客將他們隔離治療或送返內地，否則疫症爆發後果不堪設想！

香港酒店工會仝人 謹啟
二零二零年一月三十日

附錄：

酒店手足，快啲加入工會啊！！

香港酒店工會
Facebook:

Instagram:
Telegram:
Email: hospitalityhkg@gmail.com

唔係淨係醫護架！

酒店手足都好危險，大家一齊集氣！

推

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

仲淨係針對湖北? 入境處都分唔到邊度黎

⚠️香港酒店工會｜內部消息⚠️

本會透過各酒店內部員工爆料
得知以下酒店曾接待來自
‼️武漢 / 湖北的旅客‼️

觀塘帝盛酒店 Dorsett Regency Kwun Tong
九龍皇悅酒店 Empire Hotel Kowloon TST
灣仔皇悅酒店 Empire Hotel H.K.
沙田帝逸酒店 Alva Hotel by Royal
港島香格里拉酒店 Island Shangri-La, H.K.
香港迪士尼樂園酒店 H.K. Disneyland Hotel
港青-香港基督教青年會 The Salisbury -YMCA of H.K.
香港城景國際 The Cityview Hotel
香港銅鑼灣皇冠假日酒店 Crowne Plaza H.K. CWB
香港瑞吉酒店The St. Regis H.K.
香港百樂酒店 Park Hotel H.K.
香港W酒店W Hong Kong
香港港威酒店 - Marco Polo Hotels
香港四季酒店 Four Seasons Hotel H.K.
華美達海景酒店Ramada H.K. Harbour View
香港瑰麗酒店 Rosewood H.K.
香港洲際酒店 InterContinental H.K.
香港珀麗尚品酒店 Le Petit Rosedale Hotel H.K.
南洋酒店 South Pacific Hotel H.K.

🚫 拒絕湖北 / 武漢客人入住 🚫
皇悅集團 Empire Hotel & Resorts
香港百樂酒店 Park Hotel Hong Kong
旺角維景酒店 Metropark Hotel Mongkok
美麗華酒店The Mira Hong Kong
問月酒店Mira Moon
富薈酒店 Iclub Hotel
悦品酒店‧荃灣 Hotel COZi
香港逸東酒店 Eaton HK
香港皇家太平洋酒店The Royal Pacific Hotel and Towers
香港逸東酒店 Eaton HK
香港皇家太平洋酒店The Royal Pacific Hotel and Towers
8度海逸酒店 Harbour Plaza 8 Degrees

支持

推，支持

酒店手足
建議根源入手

幫手出聲迫政府封關
P.S. 酒店業衛生當然同時都要理
但封關係首要

Push

Gay巴

香港政府口罩存倉地點：
(1) 柴灣創富道11號政府物料營運中心
(2) 葵涌冠華鏡廠第三工業大廈

免費領取

#手動傳

有bug，工會做嘅行動必須係對應佢哋本身僱主
所以就算醫護佢哋寫個訴求都只係叫 醫管局出聲明「叫政府封關」，因爲佢哋個僱主係醫管局唔係政府

全大陸都要

酒店老細只會話你咪唔好翻囖，大把北姑等住炒散

北姑做唔到admin同管理

推呀

好波

感激

根本on9
一個奶野
成間酒店唔使開
都重敢收支那狗

支持 日日對住d支那人好驚

旺角C頭都招待左團湖北佬編曬同一層住

yes 一定要從返勞資糾紛方向工會先喺現行法律框架下做工業行動

push

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
btw p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人

全港一齊罷

一次疫症促成大三罷
之前叫極都唔夠人

Puah

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

屈機

酒店手足

酒店手足加油

Ho ball

工會發威

推呀！

我同你地一齊罷

早就應該

應該拒收中國旅客....

支持！

支持酒店業手足

全大陸都要！

機會嚟喇 飛雲
港共收皮啦

做得好

今次有戲睇啦

等林鄭表演

支持酒店業

其實暫時酒店仲前線！
佢地會去酒店避 直到發病

全大陸啦屌 冇得讓步！

醫護 港鐵 酒店。。。。
大師兄歸位

終於集到氣三罷

一齊罷

不封關 不上班

仲淨係湖北省??? 全面封關呀

支持酒店手足

係wor,醫護都仲有防護裝同戒備狀態，酒店業可能仲危險，推

政府無能 港人自救

官逼民反

G chi
Respect

你點分呀，一係就拒收全部大陸人最穩陣

武漢人：仲有airbnb

撐酒店手足

罷佢老母， 我哋點可以比啲腦殘特首同一班只識食飯痾屎的人擺弄， 反枱同你一齊坐又如何

PISH！

係罷就罷到底

就好似政府目的係收夠500人落黎
每日佢可以收100人落香港
你而家威脅佢 但林鄭拖幾日達成目的再封關
其實冇意思

屌工會真係好撚有用

酒店office work from home都唔得呀

pish

唔係全面封關？

推 加油呀手足

下...咁如果想爭取普選，咪冇得透過工會罷工

唔好剩係湖北省,成國中國拒收

G chi

又係樓豬你好有料啊各位工會手足

G 持 push

靠聽口音區分？

係咪應該直接嗌封關

淨係湖北有咩用

遲到好過無到

林鄭 你今次仆街了

poly u旗下ge hotel icon講撚到明實習唔撚比帶口罩 我屌你老味！！！臭雞poly u!

推
封關係忘羊補牢，應該禁大陸人入境

831

pushpushpushpushpush

其實要搵一定有方法
不過要時間鑽法律

酒店自發唔做大陸人生意住啦
蝕幾個月好過病

辛苦你哋

一定支持

保護自己啊

淨係湖北你估就會冇事?

香港人 罷工!

Support

支持罷工

我見香港嘉里都有接過幾個武漢

冇公告喎，堅定流？

全港大罷工

G持G持~!

酒店業根本炒緊人。

support

無得咁講 因為之前先加速左工會組成
希望將來可以為五大訴求三罷

支持工會

酒店員方高危

再咁落去唔使罷工，就快裁員

支持。 打份工，唔需要搵命搏。 齊上齊落，屋企要人!

屌佢老母共產黨

Ban 中國人啦唔該

加油

唔好意思 借個靚位
有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

推推推

加油 全力支持

香港政府口罩存倉地點：
(1) 柴灣創富道11號政府物料營運中心
(2) 葵涌冠華鏡廠第三工業大廈

全部送哂去新屋嶺啦

其實只要宣布邊間酒店歡迎胡北人入住
住果間野既人就會嚇到雞飛狗走
冇人敢黎

香港人反抗靠今次

間酒店就要係胡北人同其他遊客之間作出選擇
最後就迫住唔收胡北人

大陸已經唔收，香港只係跟

唔好講唔人道

下個到公務員罷工

721

推酒店手足

主動申報表：am i a joke to u?

Pish

Lm

[合法罷工 ， 助己助人] [染病的你、升官的他]
[少部份醫護已開始罷工、請珍惜機會、接力更多人響應]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/酒店/運輸/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

lm

醫護同酒店業手足

工會的重要性

全港抗炎

detail?

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

推盡

撐

仲7日.....

全面禁止支那人啦 全國省份無一幸免確診喇

快啦

全力G持

要啦 命仔得一條

應該要停晒大陸人入住

其實中國身分證唔係有戶籍同住址既咩

我地酒店今日開始供應薄過紙嘅口罩我哋

拒收支國旅客啦直頭要!!!

唔準。

推 加油

全面拒收啦!
但都支持左先

連靠晒大陸嘅旅遊業都嗌封關

出晒花紅。驚閪佢。罷啦手足

冇記錯嘅話
戶籍個地址唔等於條友去過嘅地方
睇嗰個作用唔大 條友一樣可以去過但呃你話冇

民怨 !

酒店第一手仲危險

up

pushhhh

支持呀 酒店都係高危

好波!!!

加油！

wow

應該拒收所有中國旅客喎師兄
如果唔係依加港共夠話所有湖北省嚟嘅人都入唔到境 其實已經夠做 ??

finally

工會

Push ah

真大三罷

林病係到搞緊3擺

作反